蘇伊士運河俾長榮架貨船塞爆咗

船長係你

印老闆隻船

即係點
轉唔轉到灣

關心世界時事師

搞咩?

咩操作令到佢打橫塞住

領航條友做乜鳩

比定延張相架船睇
咪會變返直

沒錯，就是幹你娘塞爆，老子才不管甚麼公司虧損三小的！

訓撚著咗

攬炒

印老闆亂咁帶隊

So easy

呢種係咪算海上road block

邊位連登仔返工又做錯野

今次邊位巴打入錯油

我個名

可以點解救

定延臭閪都俾我塞撚住

睇topic以為要打第三次世界大戰了

11個月花紅，拎完9做

今次真係和你塞

8000轉，兩咪車

靠夭老闆久薪，在世界知名運河調頭的我只能住手了

邊度

埃及 蘇伊士運河wor

好多船塞左係度

下次你返工最大過失
又有新野寫

因為揸船悶睇咸片打完飛機訓左
隻船塞左條運河
公司賠錢
成team 船員俾人炒左

和你塞 運河版

後面到底塞咗幾多架船

拎水炮車射船頭船尾
幫佢轉灣

塞爆dllm同我塞爆佢

運河師

船長係膝原托海

宜家好似話挖緊寬個岸
俾隻船轉到過去

手足

Canal block
台仔好黃

和你塞

潮文2.0

咁樣一塞要賠幾多錢

邊位巴打又入錯油

Cctai

究竟點做到

睇錯俾河國榮塞爆

生意興隆呀老細

眼花師

船長：船到橋頭自然直

搵兩條大纜綁住船頭船尾
兩邊岸企滿人，拔河咁逆時針拉返正架船

點解唔整車軚
之後搵船幫手推

搵人推二下就搞掂啦

on9，點解要用人去拉？

用拖船啦

1940年意大利做唔到嘅野
今日台灣做到啦

呢次保險賠死...
一架塞幾百架
D人話佢舵機壞左轉向唔到？

Btw, 咁大架船剷左岸
係岸邊拉鑬拉返正佢
順手拉埋出去先整得唔得...
唔知情況得唔得
一陣係果度沉埋真係爽

奇觀呀

鄭中基：

50手掉頭

長榮呢鋪開心死，班埃及佬仲唔claim爆你

唔用船啦 用拖機
地表friction應該大d

其實條運河點解唔可以再開闊d

我見到都即係諗呢個

個fd間公司隔離條team個條友揸船訓著咗，打橫塞住咗條運河⋯⋯

屯門公路 海上版

跟足劇本行

歐洲運黎香港d貨又要遲

塞到嚟葵涌

屌又塞車

點解唔由另一邊大力拉佢

兩岸咁窄
用地面拉啦

:屌你塞撚住哂 阻尻人收工
船長:再嘈原地沉比你睇 整個水壩出黎

留名跟進

今次好啱用

係咪太睇少載滿貨既貨船
仲要呢隻size

蘇伊士版和你塞

一架船過千個櫃, 每個最少幾百萬, 每架船幾十億貨
一百架船就成幾千億..... 賠起上黎真係即刻破產都得

行過一次
間公司怕且都賠到仆街

人力

佔領蘇伊士運河~! 正~式~啓~動~!!

十幾萬噸
岸上有乜嘢拉得郁

點樣可以無端端打橫訓左, 又轉唔番身架?

船長：我唔撈啦，係咁先

咩年代啊，仲用人
旁邊啲領航船假架

有冇話點解會攪成咁?

點解要最窄個位掉頭, 除左行錯路之外諗唔到要掉頭嘅理由, 但更加冇理由係行錯路

受佔蘇運動影響

700萬人都拉唔郁

每邊搵個人推番正咪得
起入面D 重量is nothing

出咗門口發覺唔記得帶銀包

有船拉得郁既，但係唔夠位

ironman + 美隊

如果兩邊唔同力就慘了

8000轉，兩咪車
輕鬆

船長話要返台灣拎返本passport

而家就係塞住咗， 去唔到橋頭

妹妹你做全套！

船長：擺低$300，去埃及觀光下先。

Playlist播到de javu

22萬噸

印仔做相關行業？

ptt 見到有人話其他船可以學天竺鼠車車從長榮船頂爬過去

香港變革先，定佢挖到條運河闊左先？

是
我做觀塘北角渡輪

神級攬炒

今年船公司好賺錢

又唔洗人力, 用D 車咪得

塞車了是誰的錯

想知呢個圖係邊睇

Google marine traffic

3手掉頭fail

話係管理公司無清河底淤泥搞到船頭卡住咗
而架船無第一時間發現所以就推到自己打橫埋

真。佔中
成個地中海咁就收左皮

條友想玩漂移?

單手擰番 搞掂

咁樣塞法.... d船點散

讓世界都看見台灣

叫連登仔搬返直咪得

So easy運河慘成蘇克運河

好望角開始多人

你點影的

Who can hold?
Tawin can hold

留名

搵拖船前拉後推拉反正佢唔得㗎咩？

利申唔識

有冇人計下要賠幾錢

和你塞 國際版

姦夫的愛

未出發果d船行落cape town
或者經巴拿馬運河可能快d

番唔到印度

兩個連登仔就ok

但每日日咁多船經過都發現唔到呢問題

揸船果個係印仔

Taiwan number 1

佢咁樣係咪搞到兩頭都塞

地中海嗰邊都出唔返嚟

佢呢啲應該定時定候做清污
但好明顯有人收咗錢無做野

歐亞船運死鳩曬

諗起都興奮

留名跟進.
估唔到連登仔都有留意.

巴拿馬美洲喎

係咪要行返舊路落好望角

“There was a grounding incident” in the Suez Canal, said Alok Roy, fleet director of BSM Hong Kong, the Ever Given ship manager.

架船係香港營運

一個就夠

佢哋唔清淤泥
唔關我事

可以寫入史冊

因為d隻係世界最大貨船之一

其他船都無事得佢有事

用人力拉滿貨既大船，你真係叻唔係扮喎

歐洲>>大西洋>>巴拿馬>>太平洋>>亞洲

船公司抗爭

和你SUCK

試下用呢招

入運河前仲要畫碌鳩先射入去

大佬搭的士坐遊艇咩，啲櫃要停站架

仲要係世界最大貨船之一

責任全在河方

講到沉咗唔使清場咁

尊重拉

歐洲嚟香港呢邊中間可能會停沙特印度東南亞

grounding incident
擱淺

行suez黎講佢係最大既

咁麻撚煩

係咪要挖深個河床

直路飄移

食水深

係 好似話而家挖緊

15.7m

應該八成仲浮緊？

黎緊兩日大潮, 又會好少少

挖到都唔知點樣可以令架船少 d damage 離開
擦損架船可大可小 ...

卸哂d貨櫃先再拉船會易d?

仲要塞多兩日
後面個啲船會唔會斷水斷糧

可以申請定破壞?

呢的係人類先會發生既笑料

用依個野挖？
挖到幾時

岸邊挖有排挖,埋炸藥得唔得?

好得意

河床有泥，加上架船full loads
血栓塞運河版

所以又賴管理公司

今次真係『和你塞』

唔會拉啦，反左仲大獲

suez大port黎, anchorage補給都易既, 本身好多船都會plan係suez補給.
再後面連anchorage都入唔到果啲就....

停機，前後兩邊搵細船頂返正佢得唔得

The 200,000-tonne vessel en route from the Red Sea to the Mediterranean ran aground at about 7:40 a.m. (05:40 GMT) on Tuesday after the ship suffered a blackout, GAC said on its website.

seems like 失去動力 then 擱淺

分分鐘塞到去馬六甲

遲到唔係無到

隋煬帝游幸江都

巴打喺一間物流公司做，負責幫貨船入油。果日有架船要出航遠行，咁巴打就一如往常咁打滿佢，送佢一程。過左一段時間巴打就發現今次HiHi嘞，原來架船係用柴油嘅，點知佢一時錯手入左汽油。其實入錯油都冇咩，架船又唔會因為咁爆炸死人嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，而佢都有俾人炒嘅心理準備。我諗佢當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺太平洋島嶼擱淺左。巴打心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止係佢，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋。點解呢？ 原來係架船上面係載住一啲化學物品，擱淺之後洩漏到成個海都係，公司要負責處理污染物，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係附近一個水清沙幼嘅太平洋小島，因為生態災害，要即時封鎖隔離。

就因為遠在香港嘅巴打一時錯手，將一個太平洋小島毀於一旦

油價會唔會升 ?

今時今日做花生友真係好忙

蘇伊士運河塞左隻船都要分憂

好似有排搞

賠1%都夠死

仲要原來d船唔只一千隻櫃, 一架船過萬隻櫃都有
同埋唔只一百架船, 係幾百架船
總數天文數字, 剩係賠個小數點都破得產

韓國瑜：台灣要當塞子

Taiwan can block

起碼賠幾千億鎂

架野咁能重 有排搞

你唔啱位，碼頭就起唔到貨

讀歷史個陣譯蘇彝士運河

可以挖寬唔一早整闊啲？

佢應該係前後都接近頂住碼頭，所以先無拖呠拉開

一闊就唔夠深
你去睇下運河個原理就知

以前就蜚聲國際，而家吓吓柒俾人睇

船運一般黎講遲到係唔會有賠錢呢樣野

見到Evergreen就知係台灣
有幾多個會理背後既船主係邊個

船主分分鐘準備走佬...點賠

以前啲船無咁長，個距離無整到咁大
依家多左啲366，4百米船

所以就卡住

手足
和你塞國際版？

用橫雞躉吊走先? 但應該唔夠高由長榮果度吊起

個位應該要領航員帶
要就唔洗硬食

小小台灣，只係一架船足夠攬炒全世界，

台灣PTT討論中

遲下有人開post：而家喺地中海塞撚住咗，你問我答

睇佢就重載船黎，不過都好高
唔係碼頭啲吊機都未必夠高

幹你娘塞爆

使唔使挖一個月

咁大單野 點搞

其實小事

dont stop the music

好大件事

睇下船公司夠唔夠膽 Declare force majeure

我地幾將時間推回貨輪出發的時間

3手呔掉頭

依家實入落個帶水數

架船好黃

想睇潮文

同林奠一樣夠7

河中拆櫃

拆到下世

幾時有巴打開post 講返工做錯事搞到塞運河

佔領運河 正式啟動

炸左佢會唔會仲快

返工做錯最大獲既事係乜 又有新題材

早排先拖過呢隻嘢，因為400m所以記得船名，估唔到

8000轉
兩咪車

重有沙特阿拉伯都俾人圍住咗

整爛人架船要賠錢
整爛自己塊地唔洗錢

唔好成日望住人哋尾燈 學識走自己既路

成隻船連埋貨值幾多錢你知唔知?

傻鳩?

巴打快d入共產黨，教佢地喺福建拉台灣過大陸

豬隊友
神操作

船頭可能晾起左

跟住用更多時間清運河河床

炸沉佢我估條運河冇三五七年都唔使開返

要掉頭🤣🤣

要浮起左先

睇張圖, 船尾食水深過船頭好多
應該船頭已經晾起咗

炸左佢，一樣會塞住啲水位

蘇彝士運河往紅海方向，近蘇彝士有交通意外，龍尾：地中海近直布羅陀、阿拉伯海近阿曼。

有人將覆相up上google map入面蘇彝士運河個介紹頁

突發！台灣封鎖蘇伊士運河！

仲未有起息

唔好咁啦 而家上連登要好認真架
呢d搞笑收返埋

但架船有冇位可以承受咁大拉力

蘇伊士
巴拿馬
直布羅陀
馬六甲
係咪平均幾多年就會大塞一次？

成16 米

條運河幾深

行好望角啦，多一個星期姐，賠油錢點都平過延期錢

係蘇彝士

路

點解隻印狗識咁多嘢嘅？

等睇漏油文

有航空母艦

巴打喺一間物流公司做，負責幫貨船入油。果日有架船要出航遠行，咁巴打就一如往常咁打滿佢，送佢一程。過左一段時間巴打就發現今次仆街嘞，原來架船係用柴油嘅，點知佢一時錯手入左汽油。其實入錯油都冇咩，架船又唔會因為咁爆炸死人嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，而佢都有俾人炒嘅心理準備。我諗佢當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺蘇伊士運河擱淺左。巴打心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止係佢，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋。點解呢？ 原來係架船上面係載住一啲化學物品，擱淺之後洩漏到成個海都係，公司要負責處理污染物，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係附近一個水清沙幼嘅埃及小島，因為生態災害，要即時封鎖隔離。

就因為遠在香港嘅巴打一時錯手，將一個太平洋小島毀於一旦

架船唔單止係掉唔到頭，而係直情擱淺咗
而家要諗辦法浮返起架船先，之後再解決掉頭問題

拎走啲貨先啦

葵涌貨櫃碼頭見到龍尾未？

有平時離開碼頭都係搵拖船幫手拉岀

行唔到大船 貨運唔得就收檔

有排先行到黎

啱啱係一間物流公司做，負責幫貨船入貨。果日有架船要出航遠行，咁就一如往常咁入爆佢個倉，送佢一程。過左一段時間就發現今次HiHi嘞，原來架船係要去蘇彝士運河嘅，點知我一時入爆咗個船倉。其實入爆船倉都冇咩，架船又唔會因為咁沉咗嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，果陣都有俾人炒嘅心理準備。當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺蘇彝士運河擱淺左。我心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止係我，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋 。後尾先知原來係架船攔住咗成條運河 ，擱淺之後阻住曬其他船過唔到，公司要負責處理 delay同挖河嘅費用，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係條河因為我一時錯手無端端就畀人挖開咗。

潮文已經出現了

啱啱係一間物流公司做，負責幫貨船入貨。果日有架船要出航遠行，咁就一如往常咁入爆佢個倉，送佢一程。過左一段時間就發現今次HiHi嘞，原來架船係要去蘇彝士運河嘅，點知我一時入爆咗個船倉。其實入爆船倉都冇咩，架船又唔會因為咁沉咗嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，果陣都有俾人炒嘅心理準備。當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺蘇彝士運河擱淺左。我心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止係我，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋 。後尾先知原來係架船攔住咗成條運河 ，擱淺之後阻住曬其他船過唔到，公司要負責處理 delay同挖河嘅費用，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係條河因為我一時錯手無端端就畀人挖開咗。

做咩成篇報道猛咁叫佢做Ever Given?

400米重載船實深

每次塞的運河就是姬芭一大條

仆街了

隻船名就係咁叫

係蘇彝士運河呀

非洲西岸幾內亞灣一帶，非洲東岸索馬里對出一帶，勁撚多海盜，油錢時間事少，架船唔夠火力隨時俾海盜挾埋

點救唧？直接轉做景點啦

連登物理學家

一諗到個船長嘅心情就笑到仆街
我諗個船長都係笑住咁心諗：67

張圖起邊睇到？Marinetraffic?

船名叫 ever given, 屬於 ever green

係咪hutchison 營運

Evergreen係間公司名
Ever Given係船名

無知一問:
本身兩個方向係一齊行無分開?

呢part有解釋Suez Canal係點運作，主要係因為兩邊嘅水位唔同，所以有個gate、Lock、蓄水池控制水位升降

吸船我有經驗，選一側最後那邊

最衰都係班魫魚絲

吸吮我有經驗

好在我去英國啲家當上個星期已經行完呢段

你呢隻係Panama canal，
Suez canal係普通一條河，不過有啲位係單線雙行

中國又贏

見到呢個畫面，我腦海中忽然閃出一句......

徒留我孤單在湖面成雙.....

落啲KY落去潤滑下

雖然唔係我果班出事，但我早幾年都塞過Suez Canal
過過下河部舵機壞左，望住佢慢慢剷上岸果種無力感終於有人明

要dc+marvel幫手先得

應該可以用千架來做單位

兩個字：方便
叫晒d船員落船拉就得
你等得船/車過黎，已經拉完

等睇強國割席，中國台北即刻變返台灣，責任全在台方

應該有買保險

人地起碼有廁所去
有糧出

連登仔蝕既係自己時間

即刻起條橋

續個貨櫃掉走
再推郁架船
唔得再炸沉佢
實有方法搞
睇相關政府出唔出手姐
錢問題
但影響咁大
炸左佢先
理得佢

過路費管理費就收足

只要佢堅持挖落去，終有一日可以挖開條運河，好勵志

真係賠保險都搞唔掂

不過有帶水嘅話就入當地帶水數

炸沉佢
佢塞住就係水深唔夠，炸左咪又係塞

咩原因壞？

你呢句野有鐘景輝把聲

要開個「蘇彝士運河關注組」先得

上番行人路

啲帶水廢架
淨係上黎呃飲呃食，又偷小便宜乜都拎

當年蘇伊士運河俾埃及自己炸爆
大家記唔記得發生咩事
發達機會嚟了

廢唔廢都好，係佢指示船長點車

有咩佢都要負責任

有無共匪背景？

你啲船員全部 captain America 黎？

巴打飄流左幾多日？

都係等睇幾年後打官司

香港人學下人地點樣Set road block

suez canal 冇水位差的

保險公司破產

如果有條夠堅嘅纜
700萬人拉得郁
如果當條野22萬T
每人拉30kg

700 萬人企岸邊?

通往歐亞既走廊 應該無人會想行非洲

手尾好長
有排食花生

運河中具有一支挖泥船隊參與各類疏浚工程，一支救護拖輪船隊負責救護和滅火，建立了一套通訊和航行監控系統，提供導航服務，並在塞得港和陶菲克港擁有兩個船廠。沿運河西岸全程有一條平行延伸的鐵路。

2021年3月24日，長榮海運的EVER GIVEN號貨輪由於強風吹拂，在蘇伊士運河擱淺，導致蘇伊士運河大堵塞。

繼續塞唔返公司唔使炒

終於唔使再講油船漏油

畜龍小隊出動未？

2021 仲用船運

久未放晴的天空

係慣性飄移呀

中又嬴

喺水到浮緊
會輕啲嘅

後面啲船：oh shit

Ground左仲點浮？

師兄知唔知船運係全世界運送幾多貨

大排長榮

運海砂都要坐飛機

連登仔無知真可怕

架架新車都坐飛機

勁

平郵都變空郵

隻船好似有鹽田上貨
有冇巴打有貨係上面

巴拿馬運河嚟

強徵埃及貧民穿過沙漠挖掘運河，部分苦力甚至被施以鞭笞。

咁應該快好多

陸沉

意外應該有得claim保險？
最多保險老破

你知唔知佢大佬畀人冧咗佢掹唔到；
你知唔知佢親眼睇住佢條女，死，佢救唔到。
你知唔知陳浩南諗緊咩呀？

藤原墜海

spider man 都唔知要幾多個
超級力量，力量級數4,200磅—25噸

全球航運大塞車

笑到仆街點解up得出

太多溫室小花香港人今日既先進生活係透過壓榨金字塔下面既人得黎嫁

美版哥斯拉都係得10萬噸
想像下豬豬俠一個推唔推得郁哥斯拉先再諗隻船

真係好得人驚
香港就係充滿住d咁既垃圾

點解會有人以為時代進步，就等於要用飛機空運……

你真係叻嫁喎 , 唔係扮

舵機失靈

話畀你聽佢唔想做揸船人，
佢唔想入蘇彝士運河，
但係佢冇辦法，冇得返轉頭。

長榮官方話係太大風吹到咁

卡左幾個鐘，排咁走啲壓艙水
計埋潮漲，倒車，再用三隻拖船拉尾扯出嚟

條wire要幾粗，分幾多條，咩角度拉

或者啦 好多呢啲情況最後都搵唔到實際原因，最後夾硬搵個原因比佢

操你老母作咩支那仔

好彩係幾個鐘，唔洗上國際新聞

兩set hydraulic pump一齊fail?

有樣野叫bow thruster
利申：玩過d貨輪simulator

女司機？

又唔係叫係係地面拉起佢，水有浮力

巴打想講船長？

呢個原因可以試下射個波比保險

而家雙船就係想番轉頭

係呢啲煩忙區域一ground就會上新聞㗎啦，只係有冇人留意

以你的經驗，今次要搞幾耐，可能除左你，全球冇咩人試過係呢度塞

Bow thruster仲有深限制，唔夠深會推唔郁

以前耐唔耐就會有一單發生

今次可以點搞？你覺得幾時開得返？

食水問題？

叫力王幫手

但之前有冇咁勁

嗰到印度洋同地中海啦，仲係太平洋咩

定係講緊太平洋小島係台灣

啲顯示卡洗唔洗經條運河

破產都得，外圍成百幾隻船入唔去

冇錯其實上左新聞

只要不斷咁挖 運河就會不斷擴闊!
不要停下來!

係呀 唔知之後搵唔搵到原因
但反正兩部泵，兩個steering gear，Non Follow Up，tiller咩都試過晒，郁唔到就係郁唔到
Emergency Steering唔係唔想 但啲船太長 啲人就算跑到過去都已經擱淺左

人類懶惰, 貪心, 愚蠢之過
希望AI 早日替代人類

我估一日半日啦，拉唔出好多時因為船頭插沙
只要唔係插石，一般做法都係打清啲ballast，等條船浮返起啲，再等水漲，又浮起多啲，然後搵拖船拉佢出嚟

改漏咗

如果真係咁不幸地插石呢

好似插到好深

即係推頭啦

連登仔一隻手就可以推番開啦

Dllm一部機掘到幾時

全球航運命脈就係靠一部街邊負責整路嘅挖泥機

得嘅 呢單唔係我 但都係suez 都係giga size ship
撞到咁都半日搞掂

架車

慢慢挖囉但都一兩日搞得掂

是咪真係等佢挖果陣 見到ufo

屌你老母文盲收嗲啦、操作都叫蝗語、你中文U就唔好講出黎

八千轉兩咪船

呢個係插沙再之後果轉嘅事都好幾年

用拖機 諗起以前呢串fail拖車同改圖

同當年地鐵出軌好大對比

交通部已進行了解，根據航港局回報，長榮海運這艘船因遇到42級側風吹襲，導致擱淺在蘇伊士運河，昨天先找8艘拖船拖回原航道但沒有成功，現在要等高潮位再嘗試拖困，如果還是脫困有困難，可能就會考慮卸除貨載，加速脫困，並洽請專家及保險公司尋求解決方案。

42級側風

巴拿馬運河連登仔果然係地理學家

有冇人攞火箭炮炸爆架船?

隔左個大西洋姐

根本呢個先係香港叫法

行北冰洋
俄仔有火箭炮開路

咁你又唔可以話佢錯，係兜遠左路同埋Panama canal有size限制姐

成條野入晒去

有咩想知

係中間個湖？

排左幾耐

好多唔識都唔緊要
仲要懶醒

等既時候會唔會關哂d engine 由部船飄浮？

上面有人答左，有停中途站問題，取道美洲不可行

Zoe是運河

你的快件正在蘇伊士運河運送中

知唔知好多嘢飛機唔可以運要用船運

可能係台灣係國際上最有影響力嘅一刻

幾時先返到屋企

唔駛理呢啲無常識又衝出嚟既人

佢嗰問題同何不食肉糜有得比. 答佢都侮辱智慧

長榮本身已經好有影響力啦

德軍當年都做唔到嘅嘢，台灣做到喇

如果兜好望角要用多幾多時間？

屌，又話係全球最繁忙最重要嘅水道
但條運河又咁撚窄
好心就每個國家夾一百幾十億去搞個擴闊工程啦

成日話維港窄
呢條運河真係仲窄
仲要行大貨船

一個月左右
航程/夠唔夠油本身已經係問題

東非d 海盜先正

好似要用多兩星期
行多一萬哩

jack sparrow

笑到我成個office都聽到

推土機表示：

咁既事件係會打杖，條河唔塞得

扭多幾手

上面好似有人解釋再開闊旳話會唔夠深

或者調轉頭架船咁大都有風險

世界係咁越忙又越易錯, 越錯又會越忙

搵堆人拉裝滿泥嘅泥鬼都唔得

擴闊過啦

諗起嗰啲咩當你以為你係最當黑嗰個？
望下呢個小掘土機
嘅meme

埃及佬都冇諗過攻過對面河原來有呢個方法

乜嘢42級風
42節吓

無反已經賺左

塞注祖國發展, 核平臺灣(長榮架貨船)

颶風先12級
42級側風應該係木星啲風暴

依家火星都上到
全世界合力擴闊條運河都做唔到？

窄過鯉魚門海峽wo

不同船不同速度，你可以自己計

人類唔可以呼風喚雨
再開闊又會再整大啲架船, 一樣會有咁既事

話係強側風 唔好睇貨櫃船咁重 好食風的

肯定唔可以啦
如果唔係有得佢自然漂流
有排玩

諗起之前開行船po你問我答嘅巴

算啦, 錢財身外物, 最緊要人無事, 睇開啲

錢既問題

彭博資訊報導，長榮海運（2603）超大型貨櫃輪長賜號（Ever Given）周二在蘇伊士運河造成的雙向航道阻塞，恐將干擾全球能源供應鏈。今（24）日到台北時間中午左右，至少100艘輪船還在排隊等著過運河。

彭博指出，如果蘇伊士運河的通行受阻情況持續，歐洲與美國仰賴此航道取得中東石油的煉油廠，可能被迫要找替代的供應來源。如此一來，有可能推升替代地區石油的價格。同時，北海地區要輸往亞洲的原油，也將會暫停。

當地媒體 Cairo24 新聞引述蘇伊士運河管理局報導，可能得清除長賜號周邊的大量淤沙來排除擱淺，因此可能得花上兩、三天的時間，才能移動船身。先前已因新冠疫情一個頭兩個大的煉油業、石油交易商和石油生產商，現在更加頭痛。

船舶承攬商Banchero Costa & Co研究主管說：「以歐洲石油進口者而言，有許多替代交易可以避開蘇伊士運河。」據了解，美國與歐洲的石油買家可有的替代油源包括：北海、俄羅斯、西非與美國海灣等。

蘇伊士運河是能源運輸的重要航道，中東石油經由此水路輸往歐洲與美國。

guardian篇新聞唔係話強風令佢打橫咩？

呢單野唔見幾多錢同時間

今朝傳嘅同後來再出新聞嘅唔一樣

一日未上court一日都唔知會知真正原因係咩

兄弟，我來接力了

完全唔覺佢地緊張

呢單我走得快唔關我事

之前果架都換走埋

你不如睇下條運河點運作先衝出黎柒
條河幾闊都好都係得一個船閘

唔係之前個個好啲咩？

可能想填平佢，再諗其他方法，一個咁關鍵嘅位，但只係影到兩個人係度做野，連搵班人去做下show都慳番

咁一於有得佢

諗起因為入錯油，催毀咗一個太平洋島國嘅高登仔

真心想知要幾撚強嘅風，先可以另一隻400米長full load 嘅貨船突然打側45度

試過一塞塞八年

分分鐘夠鐘就收工，聽朝繼續

單野搞到油價升3%

長榮用行動表示禁BNO

座礁コンテナ船の船主が愛媛県の正栄汽船であることが分かりました
日本も無関係ではいられなくなりましたね

好似同日本又有啲關?

船主係日本公司
長榮係租船

golden class 嘅船其實都係日本造

鬼知咩
你又唔講下點解唔得
願聞其詳

無米粥 慢慢搞啦

條河係埃及政府，一路都係用最低成本搵最多既錢
佢之前擴闊既原因係因為宜家啲船愈黎愈大隻逼於無奈先做

Currently stuck in Suez Canal

計緊，搵緊果邊個海水浮力數據
試緊計如果用人力要點先拉到個岩方向

北非諜影

長榮貨輪「卡爆」蘇伊士運河傳已脫困 目前正檢查船身
長榮海運向日本船東承租2萬TEU的 EVER GIVEN號（長賜輪）擱淺卡在蘇伊士運河的引道，據了解目前已脫困，正檢查船身，以利運河暢通運行。

至於後續若有衍生的賠償問題，因該船為長榮向日本船公司所承租，長榮無須承擔賠償責任。

EVER GIVEN 長賜輪2018年9月25日交付航商營運，是由今治造船旗下的丸龜造船廠所製造，身長400公尺、寬59公尺、重達22萬噸，是當今最長的船舶，載運量達20,388TEU。

歐洲線運行船多屬於超大型2萬TEU船，又因市場需求熱絡不減，全速航行，使得近幾年經常在運河間狀況頻傳，這次長榮的長賜輪是橫向卡住運河的引道動彈不得，引起全世界的關注。

係咪無事LAR?
日本咁黑仔, 又關佢事

[勁爆] [Q] 侵侵驚天大製作，第4個post。真相大白

點解你地唔追post? 😂🍿
Enjoy the show🍿

過一次50 萬鎂

又H3RC, 又BARACK 又MOSSAD 咁都唔追post😎🍿

f

台灣唔駛加中國喺前面嘅時候

沒錯，就是幹你娘塞爆

老老柒柒
全世界最繁忙嘅運河但咁撚窄係咩玩法

天才

條河太窄，想打個倒車都唔得

支那思維：台灣出事果陣就係獨立國家，無事同埋有好事果陣就係中國既一部分

嗰度幾多噸呀大佬

有啲位開多左條航道，不過唔係成條有

單向的無調頭，調頭會同後面架船撞

無計
呢幾十年d船越做越大隻

打右車，Port Bow 搵船拉有冇得諗？

其實通返未

傳卡船脫困？長榮回應：努力擺正中
根據船隻追蹤網站「VesselFinder」的畫面指出， EVER GIVEN號（長賜輪）在搶救下，目前已趨近「擺正」，目前正檢查船身。對此，長榮方面尚未有回應。

長榮貨櫃輪「Ever Given」號長400公尺、寬59公尺，可載送超過兩萬個20尺貨櫃，該貨櫃輪自中國出發前往荷蘭鹿特丹，不料正要經由蘇伊士運河穿越地中海時卻發生意外，疑似遭受瞬間強風吹襲，造成船身偏離航道，觸底擱淺。整起意外造成超過100艘貨船在運河外滯留，目前都還在等待通關。

由於「Ever Given」橫堵的蘇伊士運河，是連通歐亞非三大洲的主要國際海運航道，讓東西方間的航程省下約42%的航行時間。因此，這次擱淺意外使運河兩側有大批船隻被困於航道內、無法雙向來往，整個運河暫時無法恢復運作，可能對全球物流造成影響。

推

係咪話如果一帶一路成功, 第日會有列車? 唔一定要船？

如果因為陣風吹meh咗
咁出嚟擺返正都會再meh架啫?

賴地硬？

弱智既就行開啦

賴啲咩?
我係探討緊問題

先唔計一帶一路只係支共既假大空
一隻貨船講緊係一萬隻櫃
要幾多班火車先載得完
咁多班火車分分鐘人力物力燃料都仲貴過用船

日本 owner
台灣 charter
香港ship management

多左勁多366
400都開始多

啲列車負荷唔到咁多貨

個膠呔個斗跟本勾唔走低過佢既泥

唔洗分分鐘
本身都貴過

好心順手掘闊d

冇錯！應該用excavator唔係用bulldozer，仲要搵一架最巨型嘅！

水唔是咁抽

其實係觀塘

好似解左圍

睇個水平線 似係船尾重過頭
正常好似係咁？用嚟破浪
又或者仲卡住

睇個水平線 似係船尾重過頭
正常好似係咁？用嚟破浪 自膠
又或者仲卡住

有冇最新消息

如果一帶一路成功+全球暖化加劇 啲船有機會行俄羅斯上面、本身係凍土層嘅地方

解決未

今日食咗飯未

食咩好

搞掂未

剛剛睇marinetraffic 仲喺度

渣㗎，用另一個貨輪push咪得囉

攬炒個陣係咪要叫第三隻嚟幫手

講到明要聽日潮漲先有機會拖得走

ok.第四個一齊上

名留青史

到依家都仲係一部去挖

好似玩具咁

救船果間公司話可能要攪幾個星期

認真回一下。
我之前是在貨船上打工的，而我運貨物的原則是：「幹你娘塞爆」

沒錯，就是幹你娘塞爆，老子才不管甚麼公司虧損三小的，每次塞的運河就是姬芭一大條。小河塞成大河，中河塞成巨河。大河買一送一，跟把整個南半球的船隊全送給你沒兩樣。

我還記得，我那個月上班25天，經理跑來跟我說，這個月運河塞滿二十六次，你有頭緒嗎？

我他媽的怎麼會知道。

好正

hea做

做戲做半套

Wall-E

俾我搵工人挖算

隻船未必食到橫向拉力，特別係咁長，個槓桿有機會拉斷隻船

太多新聞 唔記得咗佢

隻船係managed by BSM?

證明係鳩行

拉船頭 又唔係拉側邊

反左啲貨櫃跌晒落海

YES

所以人為都有可能
船有無黑盒呢?

rip

咁樣睇呢架30仔黎咁

Hea做，新聞話停埋工，等其他國家出專業隊伍去救